\documentclass[a4paper,12pt,ngerman]{scrreprt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{pdflscape}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[
				bookmarks, % Setzte Lesezeichen
				raiselinks, 
				pageanchor, % Inhaltsverzeichnis mit Hyperlinks
				hyperindex, % Index mit Hyperlinks
				colorlinks, % Farbige Links statt Umrandung
				citecolor=black,
				linkcolor=black,
				urlcolor=blue,
				filecolor=black,
				menucolor=black
			]{hyperref}
			
% Erstes Argument ist der Name im Inhaltsverzeichnis, zweites Argument das PDF
\providecommand{\pdfWithBookmark}[2]{
	\phantomsection % Benötigt für Hyperref
	\addcontentsline{toc}{section}{#1} % Füge einen Eintrag im Inhaltsverzeichnis hinzu -> hyperref erzeugt automatisch ein Lesezeichen
	\includepdf[pages=-]{#2} % Füge alle Seiten des PDF hinzu
}			

\begin{document}
\include{Titelseite}

\tableofcontents

\chapter{Master of Science in Engineering}
\pdfWithBookmark{Zeugnis MSE HS 2012/2013}{Zeugnis_MSE_4.pdf}
\pdfWithBookmark{Zeugnis MSE FS 2012}{Zeugnis_MSE_3.pdf}
\pdfWithBookmark{Zeugnis MSE HS 2011/2012}{Zeugnis_MSE_2.pdf}
\pdfWithBookmark{Zeugnis MSE FS 2011}{Zeugnis_MSE_1.pdf}

\chapter{Bachelor of Science in Systemtechnik FHO}
\pdfWithBookmark{Abschlusszeugnis Bachelor}{Zeugnis_NTB_komplett.pdf}
\pdfWithBookmark{Zusatznotiz Studienleistung}{Zeugnis_NTB_Bestnote.pdf}
\pdfWithBookmark{Zusatznotiz Förderpreis}{Zeugnis_NTB_LeicaFoerderpreis.pdf}
\pdfWithBookmark{Zusatznotiz soziales Engagement}{Zeugnis_NTB_Sozialarbeit.pdf}

\chapter{Lehre als Automatiker mit BMS}
\begin{landscape}
\pdfWithBookmark{Abschlusszeugnis BMS}{Zeugnis_BMS_komplett.pdf}
\end{landscape}
\pdfWithBookmark{Zusatznotiz Studienleistung}{Zeugnis_BMS_Bestnote.pdf}
\pdfWithBookmark{Abschlusszeugnis Gewerbeschule}{Zeugnis_Gewerbsschule.pdf}
\pdfWithBookmark{Notenausweis Automatikerlehre}{Lehre_FaehigkeitszeugnisNotenausweis.pdf}

\chapter{Zusatzqualifikationen}
\pdfWithBookmark{First Certificate in English}{Zertifikat_FCE.pdf}

\chapter{Arbeitszeugnisse}
\pdfWithBookmark{SPS-Programmierer ASE-Bühler AG}{Arbeitszeugnis_ASE_BuehlerAg.pdf}

\end{document}